有冇人已經對咖啡因免疫

飲極咖啡都仲係好眼訓，講緊係飲緊第三杯齋啡
試過臨收工啪咗杯咖啡，放工一上車照訓到天昏地暗
有冇人同我一樣已經對咖啡因免疫，飲咖啡提神呢啲大話究竟係邊個諗出嚟

我會頭痛

揾人post果幅蜘蛛網比較圖

飲完咖啡通常精神一個鐘, 之後會仲眼訓過之前
如果飲奶茶就完全免疫, 隨時都訓得著

唔飲會頭痛
差唔多要一日兩杯

眼瞓到想SL

飲幾多杯咖啡都唔及食完飯眠一眠咁好

咖啡因要喺精神嘅時候攝取先有用
自己google下個原理
同埋用得多會失效

飲得多係會愈來愈無用
變到唔飲反而會差左
毒藥黎 我而家都戒緊

以前飲咗咖啡瞓唔著
依家唔飲咖啡瞓唔著

近排飲多左,一樣咁想訓

一樣眼瞓，但夜晚瞓覺先瞓唔著

誠左expresso 未

Double 當水飲

唔駛返工咪精神

戒一段時間啦

越飲越眼訓

唔用黎提神
當享受下

戒咖啡因先 應該有慢性病

飲左手震，心跳得好快，好唔舒服

飲酒反而無問題

睇下醫生

飲完轉個頭就訓着

有人天生係咁
本身冇呢啲反應 戒過一排再飲就有反應
試過飲完啡再打j 個心臟勁辛苦

Same

其實就算藥物 用得多都會失效

me 想戒左去

Caffeine嘅原理係霸住啲adenosine receptor唔比你有睡意 但係個腦見啲receptor比人用左就會整多啲receptor出嚟
最後你一唔用caffeine 啲多左嘅receptor反而會令多啲adenosine有作用 即係瞓得仲快
呢啲嘢都係唔好太依賴

飲Monster
有其他成份 勁好多

飲完唔會精神，但一定會去廁所
咁算唔算咖啡因免疫

我得半個鐘

試吓飲完咖啡飲多啲水
應該好啲

不嬲飲完無用

夜晚早啲訓
食完lunch訓陣仲實際
另外就份量食少啲
太飽又係好易訓著

完全對市面所有咖啡 能量飲品無反應
除左做Gym 前既pre work out 仲有feel
1 scoop 300mg 咖啡因左右

應該就黎會死 好短命

成日對住電腦好易眼乾
跟住就會好易眼訓
滴眼藥水好過飲咖啡

飲完好興奮

由細到大 一飲咖啡就眼瞓

飲得多會有tolerance 試下cycle caffeine 停3個禮拜再飲返

飲茶飲咖啡都冇反應

大學final 飲過一次monster,我兩日訓唔到覺

我一開始飲齋啡都會咁
但都係會瞓得著
由latte飲飲下依家飲齋啡都唔怕
而且要朝一杯晏一杯先無咁眼瞓
點先可以精神啲

從來都無效

飲左無用,
但唔飲會頭痛

同你掉轉，飲咖啡無用，飲奶茶好精神
但其實唔係都係咖啡因咩

我從來唔覺得咖啡可以提神
我飲完咖啡都訓到噶噶聲
但有癮

飲綠茶紅茶反而提到神

愈飲愈眼瞓

會痾爛屎

飲drip 既咖啡係唔係可以filter 走啲咖啡因？

Lm 未睇過

講真我google過都唔明點解精神時攝取先有用
介唔介意講多d？

我試過一日內飲red bull+monster各一鑵
過多陣再買多杯咖啡都有你禁既症狀
個心臟好似打鼓禁款

我試過兩杯定三杯double咁飲
飲完真係心跳快到訓唔着

飲咗唔會精神啲、唔會訓唔著，但唔飲會頭痛⋯⋯

有一排每日飲四杯，依家已經改成早晚一杯，仲有少少效果，但唔知係唔係心理作用。

我 由細到大一日三餐都出街食
一日三餐則係一日3杯咖啡
到大過開始嚟料 一日飲5-6杯
唔飲咖啡就頭痛 唔舒服 唔自在
跟住再到後期啲 買咗啲pre workout嘅咖啡因丸
用嚟代飲咖啡 然後決心戒 依家一日2-3杯

身體對Caffeine會build up intolerance
想keep住有效要每個月停飲大約一星期

有冇人好似我咁飲完仲眼瞓

一飲全日就會周身唔聚財勁唔舒服
飲完一樣係眼訓但偏偏想訓都訓唔到

Tolerance

人會感到攰係因為身體會產生一種神經傳導物質（唔記得係乜）
呢舊野一旦combine左落去神經上既receptor到 人就會feel到攰
而咖啡因既作用就係搶先一步combine左落去啲receptor先
咁個種神經傳導物質就combine唔到落receptor
從而人就feel唔到攰

點解要清醒個陣飲咖啡
就係因為當你feel到攰個陣 即係代表啲神經傳導物質已經combine哂落receptor到
呢個時候你再飲幾多咖啡都冇用 因為咖啡因已經冇位比佢combine

所以呢個時候你係應該小睡一陣先（個人經驗15mins都夠）
等身體清空哂個啲神經傳導物質先 咁樣啲咖啡因先有位入

利申：憑記憶講有錯勿屌

咁嘅話，我朝早狂飲咖啡，夜晚就可以瞓快啲？
屌我試吓先，已經失眠幾個月，每晚四點先瞓着，七點又起身返工，搭車放工先恰一陣，返到屋企又瞓唔著

早午晚
起碼3杯

打咖啡因針囉

我飲/食咗有咖啡因嘅嘢會完全瞓唔到
床上眼光光起碼三幾個鐘
茶 咖啡 汽水 朱古力

好詳細
唔該巴打

What is it

而喝咖啡之所以能達到提神的效果，主要是因為咖啡因與腺苷有相似的解構，而且咖啡因是腺苷的拮抗劑 (antagonist)，會阻礙腺苷與其接受器的結合，影響睡眠驅力的累積，因而可以達到提神的效果。

本身攰嘅話啲receptor已經被occupy

累>飲咖啡>仲想訓>訓15-30分鐘>精神過何君妖

我由以前飲完眼瞓飲到飲完好精神

唔知邊到睇過話飲完咖啡訓番20分鐘個人就會開始醒？ 所以飲完咖啡應該要小睡效果先好

我都想呀屌 有時自己食dinner 忍唔到口飲杯奶茶果晚實訓唔到
lunch飲就好少少 但都會有影響

連茶飲多一杯都會頭痛

咪話左唔好依賴
認真答 先唔講啲多左嘅receptor過一兩個禮拜就會散曬 其實你唔會知飲幾多咖啡先會啱啱好 咁玩法分分鐘成日瞓唔着
用幾個禮拜嘅失眠換三四日嘅瞓得着 仲要只係瞓得着 唔係瞓得好 你話值唔值
失眠都係搵醫生睇睇佢好

朝早飲杯茶就會精神到瞓唔著，飲濃小小仲會手震......

每日3至6 shot

冇飲一個禮拜之後第一啖嘅感覺個心光速咁跳

由細到大都無有效過
飲咖啡只係當一般野飲

食完飯都無睡意 貪新鮮飲完新出個支咖啡可樂, 依家眼瞓到想到死.....

以前飲會好似興奮劑咁 好多野講好癲咁樣 依家飲只係當安慰劑 有時甚至覺得更眼訓

有一晚飲咗八杯齋啡，都係會眼瞓
依家反而飲奶茶會瞓唔著

今朝早飲完而家個心仲係跳得好快 反而專心唔到

從來都未試過有效
肚屙就有份

夜晚十一點飲完，十二點瞓著zzzzz

我反而係唔可以掂茶啡 朝早飲完夜晚會瞓唔着
最近揾到隻無咖啡因茶包，終於可以飲茶

+1

有 喝咗五年幾 喝咗冇效果 唔喝個人好撚攰

只係覺得飲咗咖啡會熱氣
每日三杯糖水啡

我以前就係飲得太多
作息又唔夠
搞到甲狀腺亢進
食咗成年藥而家先停返藥
咖啡茶奶茶酒真係唔好飲太多

唔飲唔得，香港生存壓力太大， 唔飲冇精神做野

我都好明白
因為我都經歷過
如果壓力太大就應該減少壓力
如果唔係終有一日會爆煲

有冇人好似我咁飲咖啡主要係用黎屙屎

當你send 20份野出去=0 reply, 手頭上仲有堆書要讀，對自己未來冇希望到想自殺(明明自己已經好努力) ，夜晚瞓唔好。 我唔可以點解決， 起身又冇得唔面對keep 住努力。 要努力又要精神，要精神只有咖啡

我都失業喎
我send咗個起碼50份
都只係得幾個回音但係係伏工
如果仲有啲錢嘅話就慢慢嚟啦
得閒俾個腦放空下
真係冇錢就做住part-time先
好多香港人都冇未來
但係如果逼得自己太緊要話
搞到身體唔舒服更加長手尾

之前因為做嘢唔夠瞓, 1日最少7-8 杯.
飲到渣筆都手震.

轉工後飲少佐,1日兩杯
最近戒甩埋

反而我飲綠茶茶包都提到神
咖啡就麻麻

有啲茶記啲啡飲完係提到神但係就會光速心跳
呢啲茶記究竟拎咩嚟沖

same 不過我係通宵溫書之後朝早飲redbull去考試 一路寫一路震一路流汗

唔飲咖啡會訓唔著